{"": "1", "Departamento": "Antioquia", "Municipio": "Carepa", "Regional DP": "Urab\u00e1", "Nombre": "Jos\u00e9 Yimer", "Apellidos": "Cartagena \u00dasuga", "Fecha": "10/01/2017", "Perfil de liderazgo": "L\u00edder reclamante de tierras, Vicepresidente de la Asociaci\u00f3n campesina para el desarrollo del \nAlto Sin\u00fa -ASODECAS, integrante de  la Comisi\u00f3n de derechos humanos de Marcha Patri\u00f3tica en \nC\u00f3rdoba", "Sector": "Campesino"}
{"": "2", "Departamento": "Antioquia", "Municipio": "Sons\u00f3n", "Regional DP": "Antioquia", "Nombre": "Edmiro Le\u00f3n", "Apellidos": "Alzate Londo\u00f1o", "Fecha": "12/01/2017", "Perfil de liderazgo": "L\u00edder campesino y ambientalista. Integrante del Movimiento por la vida y defensa del territorio \nen el Oriente Antioque\u00f1o - MOVETE", "Sector": "Ambiental"}
{"": "3", "Departamento": "Antioquia", "Municipio": "Jard\u00edn", "Regional DP": "Antioquia", "Nombre": "Gustavo Alberto", "Apellidos": "Su\u00e1rez Osorio", "Fecha": "22/01/2017", "Perfil de liderazgo": "L\u00edder ambiental, administrador y conservacionista de la reserva Mesenia - Fundaci\u00f3n Colibr\u00ed", "Sector": "Ambiental"}
{"": "4", "Departamento": "Antioquia", "Municipio": "Anor\u00ed", "Regional DP": "Antioquia", "Nombre": "Gildardo Antonio", "Apellidos": "Valdez", "Fecha": "05/06/2017", "Perfil de liderazgo": "Tesorero de la Junta de Acci\u00f3n Comunal de la vereda Concha Abajo", "Sector": "Comunal"}
{"": "5", "Departamento": "Antioquia", "Municipio": "Bello", "Regional DP": "Antioquia", "Nombre": "Leonidas", "Apellidos": "Gonz\u00e1lez P\u00e9rez", "Fecha": "27/01/2017", "Perfil de liderazgo": "Periodista. Integrante y coordinador del cap\u00edtulo afro de la Mesa de derechos humanos de los \nperiodistas de Medell\u00edn y Antioquia -MESDHUPERA", "Sector": "Comunicador defensor \nde derechos humanos"}
{"": "6", "Departamento": "Antioquia", "Municipio": "Turbo", "Regional DP": "Urab\u00e1", "Nombre": "Porfirio", "Apellidos": "Jaramillo Bogallo", "Fecha": "29/01/2017", "Perfil de liderazgo": "L\u00edder reclamante de tierras vereda Buenos Aires, corregimiento Nuevo Oriente. Consejo \nComunitario Guacamayas del territorio colectivo La Larga Tumarad\u00f3, municipio de Turbo.", "Sector": "V\u00edctimas"}
{"": "7", "Departamento": "Antioquia", "Municipio": "Yarumal", "Regional DP": "Antioquia", "Nombre": "Luz Hermina", "Apellidos": "Olarte Piedrahita", "Fecha": "07/02/2017", "Perfil de liderazgo": "L\u00edder de la Junta de Acci\u00f3n Comunal corregimiento Llanos de Ochal\u00ed.", "Sector": "Comunal"}
{"": "8", "Departamento": "Antioquia", "Municipio": "C\u00e1ceres", "Regional DP": "Antioquia", "Nombre": "Eberto Julio", "Apellidos": "G\u00f3mez Mora", "Fecha": "16/02/2017", "Perfil de liderazgo": "Presidente de la Junta de Acci\u00f3n Comunal de la vereda San Jos\u00e9 del Man , corregimiento \nManizales de C\u00e1ceres", "Sector": "Comunal"}
{"": "9", "Departamento": "Antioquia", "Municipio": "Medell\u00edn", "Regional DP": "Antioquia", "Nombre": "Ruth Alicia", "Apellidos": "L\u00f3pez Guisao", "Fecha": "02/03/2017", "Perfil de liderazgo": "L\u00edder de la Asociaci\u00f3n agroecol\u00f3gica inter\u00e9tnica e intercultural - ASOKINCHAS, Coordinador \nNacional Agrario, Congreso de los Pueblos. Dinamizadora de un proyecto de la Cumbre Agraria \npara el fortalecimiento de la soberan\u00eda alimentaria en los municipios de Medio San Juan y Sip\u00ed - \nChoc\u00f3.", "Sector": "Campesino"}
{"": "10", "Departamento": "Antioquia", "Municipio": "Bello", "Regional DP": "Antioquia", "Nombre": "Fabi\u00e1n Antonio", "Apellidos": "Rivera Arroyave", "Fecha": "03/03/2017", "Perfil de liderazgo": "Presidente de la Junta de Acci\u00f3n comunal del barrio Rosalpi", "Sector": "Comunal"}
{"": "11", "Departamento": "Antioquia", "Municipio": "San Vicente Ferrer", "Regional DP": "Antioquia", "Nombre": "Rubiela", "Apellidos": "S\u00e1nchez Vanegas", "Fecha": "18/04/2017", "Perfil de liderazgo": "Delegada de la Junta de Acci\u00f3n Comunal de la vereda Las Cruces. Madre l\u00edder del Programa \nFamilias en Acci\u00f3n", "Sector": "Comunitario"}
{"": "12", "Departamento": "Antioquia", "Municipio": "Turbo", "Regional DP": "Urab\u00e1", "Nombre": "Guillermo", "Apellidos": "Galvis Portillo", "Fecha": "12/07/2017", "Perfil de liderazgo": "L\u00edder comunitario del corregimiento El Tres de Turbo", "Sector": "Comunitario"}
{"": "13", "Departamento": "Antioquia", "Municipio": "Carepa", "Regional DP": "Urab\u00e1", "Nombre": "Jes\u00fas Alberto", "Apellidos": "S\u00e1nchez", "Fecha": "19/08/2017", "Perfil de liderazgo": "Integrante de la Asociaci\u00f3n de restituci\u00f3n de tierras Tierra y Paz", "Sector": "Reclamante de tierras"}
{"": "14", "Departamento": "Antioquia", "Municipio": "Medell\u00edn", "Regional DP": "Antioquia", "Nombre": "Luis Fernando", "Apellidos": "Gil Luj\u00e1n", "Fecha": "29/09/2017", "Perfil de liderazgo": "L\u00edder social, proceso \"Tierra en Resistencia\" que realiza actividades con m\u00e1s de 200 j\u00f3venes con \nel prop\u00f3sito de prevenir la vinculaci\u00f3n y utilizaci\u00f3n de la ni\u00f1ez y la juventud en estructuras \narmadas o actividades delictivas. Integrante de la Mesa de Convivencia y Derechos Humanos de \nla Comuna 5", "Sector": "Comunitario"}
{"": "15", "Departamento": "Antioquia", "Municipio": "Medell\u00edn", "Regional DP": "Antioquia", "Nombre": "Liliana Patricia", "Apellidos": "Cata\u00f1o Montoya", "Fecha": "18/10/2017", "Perfil de liderazgo": "L\u00edder comunitaria en proceso de reclamaci\u00f3n de predios en la comuna 13", "Sector": "Comunitario"}
{"": "16", "Departamento": "Antioquia", "Municipio": "Taraz\u00e1", "Regional DP": "Antioquia", "Nombre": "Miguel Emiro", "Apellidos": "P\u00e9rez Villar", "Fecha": "22/10/2017", "Perfil de liderazgo": "Presidente de la Junta de Acci\u00f3n comunal de la vereda La Uni\u00f3n, tesorero COCCAM Taraz\u00e1, \nintegrante de la Asociaci\u00f3n Campesina del Bajo Cauca - ASOCBAC. Marcha Patri\u00f3tica- ANZORC", "Sector": "Comunal"}
{"": "17", "Departamento": "Antioquia", "Municipio": "Brice\u00f1o", "Regional DP": "Antioquia", "Nombre": "Ram\u00f3n Alcides", "Apellidos": "Garc\u00eda Zapata", "Fecha": "27/10/2017", "Perfil de liderazgo": "Impulsor del proceso de sustituci\u00f3n voluntaria de cultivos de uso il\u00edcito. Integrante de la \nCoordinadora Nacional de cultivadores de coca, amapola y marihuna - COCCAM. Integrante del \nComit\u00e9 de barequeros del Alto de Chir\u00ed, adscrito al comit\u00e9 de barequeros del Norte de Antioquia \n- ASOCBARE. Integrante de la Asociaci\u00f3n de Campesinos de Toledo - ASCAT NA. Marcha \nPatri\u00f3tica", "Sector": "Campesino"}
{"": "18", "Departamento": "Antioquia", "Municipio": "Medell\u00edn", "Regional DP": "Antioquia", "Nombre": "Fabian Alberto", "Apellidos": "Alvarez", "Fecha": "14/07/2017", "Perfil de liderazgo": "L\u00edder del corregimiento San Crist\u00f3bal", "Sector": "Social"}
{"": "19", "Departamento": "Antioquia", "Municipio": "Brice\u00f1o", "Regional DP": "Antioquia", "Nombre": "Dierman Alexander", "Apellidos": "Mazo Holgu\u00edn", "Fecha": "19/09/2017", "Perfil de liderazgo": "Integrante de la Junta de Acci\u00f3n Comunal del Alto de Chir\u00ed", "Sector": "Comunal"}
{"": "20", "Departamento": "Antioquia", "Municipio": "Yond\u00f3", "Regional DP": "Magdalena \nMedio", "Nombre": "Victor Manuel", "Apellidos": "Morato", "Fecha": "17/01/2018", "Perfil de liderazgo": "Presidente de la Junta de Acci\u00f3n Comunal de la vereda La Rompida 1, corregimiento San Miguel \ndel Tigre. Integrante del Comit\u00e9 de servicios p\u00fablicos de Yond\u00f3", "Sector": "Comunal"}
{"": "21", "Departamento": "Arauca", "Municipio": "Tame", "Regional DP": "Arauca", "Nombre": "Everth", "Apellidos": "Herrera", "Fecha": "04/03/2017", "Perfil de liderazgo": "Juventud Comunista", "Sector": "Juvenil"}
{"": "22", "Departamento": "Arauca", "Municipio": "Arauca", "Regional DP": "Arauca", "Nombre": "Narda del Carmen", "Apellidos": "Barchil\u00f3n Vel\u00e1squez", "Fecha": "16/06/2017", "Perfil de liderazgo": "L\u00edder de mujeres. ONG Apoyar", "Sector": "Mujeres"}
{"": "23", "Departamento": "Arauca", "Municipio": "Tame", "Regional DP": "Arauca", "Nombre": "Bladimir", "Apellidos": "M\u00e9ndez Dur\u00e1n", "Fecha": "21/06/2017", "Perfil de liderazgo": "L\u00edder de la Junta de Acci\u00f3n Comunal vereda San Salvador, reclamante de tierras. Gremio de \ntaxistas", "Sector": "Comunal"}
{"": "24", "Departamento": "Arauca", "Municipio": "Tame", "Regional DP": "Arauca", "Nombre": "Luis", "Apellidos": "D\u00edaz L\u00f3pez", "Fecha": "18/01/2018", "Perfil de liderazgo": "Secretario del Cabildo. Comunidad Julieros del Pueblo Betoy", "Sector": "Ind\u00edgena"}
{"": "25", "Departamento": "Arauca", "Municipio": "Tame", "Regional DP": "Arauca", "Nombre": "Miller", "Apellidos": "D\u00edaz L\u00f3pez", "Fecha": "18/01/2018", "Perfil de liderazgo": "Fiscal del Cabildo. Comunidad Julieros del Pueblo Betoy", "Sector": "Ind\u00edgena"}
{"": "26", "Departamento": "Arauca", "Municipio": "Saravena", "Regional DP": "Arauca", "Nombre": "Arley Yovanny", "Apellidos": "Mogoll\u00f3n Becerra", "Fecha": "22/01/2018", "Perfil de liderazgo": "Coordinador de la Asociaci\u00f3n Nacional Campesina -ASONALCA en la vereda Ca\u00f1o Negro", "Sector": "Campesino"}
{"": "27", "Departamento": "Arauca", "Municipio": "Tame", "Regional DP": "Arauca", "Nombre": "Omar Arbey", "Apellidos": "Mart\u00ednez", "Fecha": "12/02/2018", "Perfil de liderazgo": "Integrante de la Junta de Acci\u00f3n Comunal de la vereda Corocito, coordinador del Comit\u00e9 de \nConciliaci\u00f3n", "Sector": "Comunal"}
{"": "28", "Departamento": "Atl\u00e1ntico", "Municipio": "Malambo", "Regional DP": "Atl\u00e1ntico", "Nombre": "Bernardo", "Apellidos": "Cuero Bravo", "Fecha": "07/06/2017", "Perfil de liderazgo": "Fiscal de la Asociaci\u00f3n Nacional de Afrocolombianos Desplazados -AFRODES, representante legal \nde la Asociaci\u00f3n de Desplazados por el Buen Vivir de Malambo - ADEVIM, Miembro de la Junta \nde Acci\u00f3n Comunal del barrio Villa Esperanza y de las mesas de v\u00edctimas municipal y \ndepartamental", "Sector": "Afrodescendiente"}
{"": "29", "Departamento": "Bogot\u00e1 DC", "Municipio": "Bogot\u00e1", "Regional DP": "Bogot\u00e1", "Nombre": "Wilfredy", "Apellidos": "G\u00f3mez Nore\u00f1a", "Fecha": "20/02/2017", "Perfil de liderazgo": "Mesa aut\u00f3noma de derechos humanos de la localidad de Usme. Asociaci\u00f3n comunal de Usme", "Sector": "Comunal"}
{"": "30", "Departamento": "Bogot\u00e1 DC", "Municipio": "Bogot\u00e1", "Regional DP": "Bogot\u00e1", "Nombre": "Luis Eduardo", "Apellidos": "Melo", "Fecha": "03/02/2018", "Perfil de liderazgo": "L\u00edder y presidente de la Junta de Acci\u00f3n Comunal del barrio Antonio Jos\u00e9 de Sucre, localidad de \nUsme", "Sector": "Comunal"}
{"": "31", "Departamento": "Bogot\u00e1 DC", "Municipio": "Bogot\u00e1", "Regional DP": "Bogot\u00e1", "Nombre": "Diana Patricia", "Apellidos": "Mej\u00eda", "Fecha": "03/02/2018", "Perfil de liderazgo": "Maestra y madre comunitaria en el barrio Candelaria La Nueva, localidad de Ciudad Bol\u00edvar", "Sector": "Comunitario"}
{"": "32", "Departamento": "Bol\u00edvar", "Municipio": "Cartagena", "Regional DP": "Bol\u00edvar", "Nombre": "Antonio Jos\u00e9", "Apellidos": "Alvarez Roncancio", "Fecha": "16/07/2017", "Perfil de liderazgo": "Consejo Comunitario de Arroyo de Las Canoas. L\u00edder de la solicitud de territorio colectivo para el \nConsejo Comunitario.", "Sector": "Afrodescendiente"}
{"": "33", "Departamento": "Bol\u00edvar", "Municipio": "Cartagena", "Regional DP": "Bol\u00edvar", "Nombre": "Jorge Luis", "Apellidos": "Garc\u00eda Berr\u00edo", "Fecha": "05/10/2017", "Perfil de liderazgo": "Presidente de la Junta de Acci\u00f3n Comunal del sector 3 de Junio, barrio Henequ\u00e9n, Asociaci\u00f3n de \nJuntas de Acci\u00f3n Comunal Localidad 3 Industrial y de la Bah\u00eda", "Sector": "Comunal"}
{"": "34", "Departamento": "Bol\u00edvar", "Municipio": "Cantagallo", "Regional DP": "Magdalena \nMedio", "Nombre": "Nixon", "Apellidos": "Mutis", "Fecha": "30/01/2018", "Perfil de liderazgo": "L\u00edder social, expresidente de la Junta de Aci\u00f3n Comunal de la vereda Chaparral. Integrante de la \nMesa comunal por la vida digna de Cantagallo. Dinamizador municipal de los acuerdos de \nsustituci\u00f3n de cultivos de uso il\u00edcito", "Sector": "Comunitario"}
{"": "35", "Departamento": "Caldas", "Municipio": "La Dorada", "Regional DP": "Caldas", "Nombre": "Cesar Augusto", "Apellidos": "Parra", "Fecha": "22/02/2017", "Perfil de liderazgo": "Vocero de los mototaxistas en el municipio de La Dorada", "Sector": "Comunitario"}
{"": "36", "Departamento": "Caldas", "Municipio": "Belalcazar", "Regional DP": "Caldas", "Nombre": "Jes\u00fas Mar\u00eda", "Apellidos": "Morales Morales", "Fecha": "04/08/2017", "Perfil de liderazgo": "Exgobernador ind\u00edgena del resguardo Totumal. Integrante del Consejo de Gobierno del Cabildo \nInd\u00edgena de Totumal", "Sector": "Ind\u00edgena"}
{"": "37", "Departamento": "Caldas", "Municipio": "Sup\u00eda", "Regional DP": "Caldas", "Nombre": "Alcibiades de Jes\u00fas", "Apellidos": "Largo Hern\u00e1ndez", "Fecha": "12/08/2017", "Perfil de liderazgo": "Integrante de la Guardia Ind\u00edgena del resguardo Ca\u00f1amomo  Lomaprieta", "Sector": "Ind\u00edgena"}
{"": "38", "Departamento": "Caquet\u00e1", "Municipio": "La Monta\u00f1ita", "Regional DP": "Caquet\u00e1", "Nombre": "Nolberto", "Apellidos": "Lozada Ram\u00f3n", "Fecha": "10/04/2017", "Perfil de liderazgo": "Presidente de la Junta de Acci\u00f3n Comunal de la vereda Buenos Aires Bajo del municipio La \nMonta\u00f1ita", "Sector": "Comunal"}
{"": "39", "Departamento": "Caquet\u00e1", "Municipio": "Bel\u00e9n de los Andaqu\u00edes", "Regional DP": "Caquet\u00e1", "Nombre": "Mario", "Apellidos": "Jacanamijoy Mutumbajoy", "Fecha": "24/11/2017", "Perfil de liderazgo": "L\u00edder de la organizaci\u00f3n ind\u00edgena Tandachiridu Inganokuna, encargado de impulsar los temas de \nmedicina tradicional. Integrante del Consejo departamental ind\u00edgena del Caquet\u00e1 - CODIC. En el \na\u00f1o 2014 fue candidato a la Asamblea Departamental por el Movimiento Alternativo Ind\u00edgena y \nSocial -MAIS", "Sector": "Ind\u00edgena"}
{"": "40", "Departamento": "Caquet\u00e1", "Municipio": "Puerto Rico", "Regional DP": "Caquet\u00e1", "Nombre": "Freddy", "Apellidos": "Chavarro", "Fecha": "24/12/2017", "Perfil de liderazgo": "Personero municipal", "Sector": "Personero municipal"}
{"": "41", "Departamento": "Casanare", "Municipio": "Aguazul", "Regional DP": "Casanare", "Nombre": "Edenis", "Apellidos": "Barrera Benavides", "Fecha": "19/03/2017", "Perfil de liderazgo": "Voluntaria Defensa Civil", "Sector": "Social"}
{"": "42", "Departamento": "Cauca", "Municipio": "Caloto", "Regional DP": "Cauca", "Nombre": "Olmedo", "Apellidos": "Pito Garc\u00eda", "Fecha": "06/01/2017", "Perfil de liderazgo": "Movimiento Sin Tierra, Nietos de Manuel Quintin Lame. Marcha Patri\u00f3tica", "Sector": "Ind\u00edgena"}
{"": "43", "Departamento": "Cauca", "Municipio": "Su\u00e1rez", "Regional DP": "Cauca", "Nombre": "Angel", "Apellidos": "Yunda", "Fecha": "15/01/2017", "Perfil de liderazgo": "Cabildo Cerro Tijeras - Asociaci\u00f3n de Cabildos Ind\u00edgenas del Norte del Cauca -ACIN. Marcha \nPatri\u00f3tica", "Sector": "Ind\u00edgena"}
{"": "44", "Departamento": "Cauca", "Municipio": "Su\u00e1rez", "Regional DP": "Cauca", "Nombre": "Jairo Andr\u00e9s", "Apellidos": "Mosquera", "Fecha": "15/01/2017", "Perfil de liderazgo": "Cabildo Cerro Tijeras - Asociaci\u00f3n de Cabildos Ind\u00edgenas del Norte del Cauca -ACIN. Marcha \nPatri\u00f3tica", "Sector": "Ind\u00edgena"}
{"": "45", "Departamento": "Cauca", "Municipio": "Santander de Quilichao", "Regional DP": "Cauca", "Nombre": "Juan Sebasti\u00e1n", "Apellidos": "Mayorga Yatacue", "Fecha": "04/02/2017", "Perfil de liderazgo": "Resguardo La Concepci\u00f3n Buenos Aires. Asociaci\u00f3n de Cabildos Ind\u00edgenas del Norte del Cauca - \nACIN", "Sector": "Ind\u00edgena"}
{"": "46", "Departamento": "Cauca", "Municipio": "Santander de Quilichao", "Regional DP": "Cauca", "Nombre": "Jose Arbey", "Apellidos": "Mensa", "Fecha": "04/02/2017", "Perfil de liderazgo": "Resguardo La Concepci\u00f3n Buenos Aires. Asociaci\u00f3n de Cabildos Ind\u00edgenas del Norte del Cauca - \nACIN", "Sector": "Ind\u00edgena"}
{"": "47", "Departamento": "Cauca", "Municipio": "Su\u00e1rez", "Regional DP": "Cauca", "Nombre": "Leonardo", "Apellidos": "Cano", "Fecha": "06/02/2017", "Perfil de liderazgo": "L\u00edder ind\u00edgena resguardo Cerro Tijeras. Asociaci\u00f3n de Cabildos Ind\u00edgenas del Norte del Cauca - \nACIN", "Sector": "Ind\u00edgena"}
{"": "48", "Departamento": "Cauca", "Municipio": "El Tambo", "Regional DP": "Cauca", "Nombre": "Erika Yisel", "Apellidos": "Arias Galindez", "Fecha": "11/02/2017", "Perfil de liderazgo": "Promotora de salud de la vereda La Paloma", "Sector": "Comunitario"}
{"": "49", "Departamento": "Cauca", "Municipio": "Mercaderes", "Regional DP": "Cauca", "Nombre": "Faiver", "Apellidos": "Cer\u00f3n G\u00f3mez", "Fecha": "18/02/2017", "Perfil de liderazgo": "Presidente Junta de Acci\u00f3n Comunal corregimiento Esmeraldas. Asocomunal. Coordinadora \nC\u00edvica por Mercaderes", "Sector": "Comunal"}
{"": "50", "Departamento": "Cauca", "Municipio": "Corinto", "Regional DP": "Cauca", "Nombre": "Eder", "Apellidos": "Cuetia Conda", "Fecha": "26/02/2017", "Perfil de liderazgo": "Comunero del Resguardo L\u00f3pez Adentro. Integrante de la Junta de Acci\u00f3n Comunal de la vereda \nSiberia y del Movimiento Pol\u00edtico y Social Marcha Patri\u00f3tica", "Sector": "Ind\u00edgena"}
{"": "51", "Departamento": "Cauca", "Municipio": "Corinto", "Regional DP": "Cauca", "Nombre": "Javier", "Apellidos": "Oteca Pilcu\u00e9", "Fecha": "22/03/2017", "Perfil de liderazgo": "L\u00edder ind\u00edgena. Guardia ind\u00edgena del Cabildo ancestral de Corinto Hilario G\u00fcega", "Sector": "Ind\u00edgena"}
{"": "52", "Departamento": "Cauca", "Municipio": "Sucre", "Regional DP": "Cauca", "Nombre": "Jairo Arturo", "Apellidos": "Chilito Mu\u00f1oz", "Fecha": "31/03/2017", "Perfil de liderazgo": "Docente vereda El Para\u00edso - Asociaci\u00f3n de institutores y trabajadores de la educaci\u00f3n del Cauca - \nASOINCA", "Sector": "Social"}
{"": "53", "Departamento": "Cauca", "Municipio": "Jambal\u00f3", "Regional DP": "Cauca", "Nombre": "Josefina", "Apellidos": "Cuetia Ramos", "Fecha": "04/04/2017", "Perfil de liderazgo": "Comunera ind\u00edgena del resguardo Jambal\u00f3. Consejo Regional Ind\u00edgena del Cauca -CRIC", "Sector": "Ind\u00edgena"}
{"": "54", "Departamento": "Cauca", "Municipio": "Timbio", "Regional DP": "Cauca", "Nombre": "Gerson", "Apellidos": "Acosta Salazar", "Fecha": "19/04/2017", "Perfil de liderazgo": "Autoridad ind\u00edgena Newexs. Defensor de derechos humanos y l\u00edder de v\u00edctimas perteneciente al \nCabildo Kite Kiwe, plan de vida Sat Fxi Nxi Kiwe de la Cxhab Wala - Asociaci\u00f3n de Cabildos \nInd\u00edgenas del Norte del Cauca", "Sector": "Ind\u00edgena"}
{"": "55", "Departamento": "Cauca", "Municipio": "El Tambo", "Regional DP": "Cauca", "Nombre": "Mauro", "Apellidos": "Talaga Campo", "Fecha": "23/04/2017", "Perfil de liderazgo": "Vicepresidente de la Junta de Acci\u00f3n Comunal vereda  Bellavista, corregimiento La Paz", "Sector": "Comunal"}
{"": "56", "Departamento": "Cauca", "Municipio": "Mercaderes", "Regional DP": "Cauca", "Nombre": "Diego Fernando", "Apellidos": "Rodr\u00edguez Montenegro", "Fecha": "26/04/2017", "Perfil de liderazgo": "Representante del Consejo comunitario de negritudes de las veredas Gana Plata y El Caney.", "Sector": "Afrodescendiente"}
{"": "57", "Departamento": "Cauca", "Municipio": "Corinto", "Regional DP": "Cauca", "Nombre": "Daniel Felipe", "Apellidos": "Castro Basto", "Fecha": "04/05/2017", "Perfil de liderazgo": "Cabildo de Paez, territorio ancestral de Corinto. Proceso de Liberaci\u00f3n de la Madre Tierra - \nAsociaci\u00f3n de Cabildos Ind\u00edgenas del Norte del Cauca -ACIN", "Sector": "Ind\u00edgena"}
{"": "58", "Departamento": "Cauca", "Municipio": "Corinto", "Regional DP": "Cauca", "Nombre": "Johan Felipe", "Apellidos": "Yatacue Vargas", "Fecha": "13/05/2017", "Perfil de liderazgo": "Cabildo de Paez, territorio ancestral de Corinto. Proceso de Liberaci\u00f3n de la Madre Tierra - \nAsociaci\u00f3n de Cabildos Ind\u00edgenas del Norte del Cauca -ACIN", "Sector": "Ind\u00edgena"}
{"": "59", "Departamento": "Cauca", "Municipio": "Purac\u00e9", "Regional DP": "Cauca", "Nombre": "Juan", "Apellidos": "Artunduaga", "Fecha": "07/06/2017", "Perfil de liderazgo": "Docente afiliado a FECODE", "Sector": "Sindical"}
{"": "60", "Departamento": "Cauca", "Municipio": "Buenos Aires", "Regional DP": "Cauca", "Nombre": "Mauricio Fernando", "Apellidos": "V\u00e9lez L\u00f3pez", "Fecha": "21/06/2017", "Perfil de liderazgo": "Fiscal del Sindicato Mixto de Trabajadores de universidades p\u00fablicas nacionales -SINTRAUNAL. \nMarcha Patri\u00f3tica", "Sector": "Sindical"}
{"": "61", "Departamento": "Cauca", "Municipio": "Guachen\u00e9", "Regional DP": "Cauca", "Nombre": "H\u00e9ctor William", "Apellidos": "Mina", "Fecha": "14/07/2017", "Perfil de liderazgo": "Expresidente de la Junta Directiva de la Defensa Civil municipal y parte del equipo coordinador \ndel trabajo organizativo afrodescendiente en el norte del Cauca. Marcha Patri\u00f3tica", "Sector": "Afrodescendiente"}
{"": "62", "Departamento": "Cauca", "Municipio": "L\u00f3pez de Micay", "Regional DP": "Cauca", "Nombre": "Wilmer", "Apellidos": "Hern\u00e1ndez Caicedo", "Fecha": "27/07/2017", "Perfil de liderazgo": "L\u00edder afrodescendiente del Consejo Comunitario Sanjoc", "Sector": "Afrodescendiente"}
{"": "63", "Departamento": "Cauca", "Municipio": "Rosas", "Regional DP": "Cauca", "Nombre": "Idaly", "Apellidos": "Castillo Narvaez", "Fecha": "08/08/2017", "Perfil de liderazgo": "Vicepresidente de la Junta de Acci\u00f3n Comunal de la vereda Bellavista. Mesa municipal de \nv\u00edctimas", "Sector": "Comunal"}
{"": "64", "Departamento": "Cauca", "Municipio": "Piamonte", "Regional DP": "Cauca", "Nombre": "Fernando", "Apellidos": "Rivas Asprilla", "Fecha": "09/08/2017", "Perfil de liderazgo": "L\u00edder comunal. Expresidente de Junta de Acci\u00f3n Comunal. Marcha Patri\u00f3tica", "Sector": "Comunitario"}
{"": "65", "Departamento": "Cauca", "Municipio": "Popay\u00e1n", "Regional DP": "Cauca", "Nombre": "Juan Jos\u00e9", "Apellidos": "Argumero Campo", "Fecha": "15/08/2017", "Perfil de liderazgo": "Docente de la instituci\u00f3n educativa ind\u00edgena del resguardo Quintana, integrante de ASOINCA", "Sector": "Sindical"}
{"": "66", "Departamento": "Cauca", "Municipio": "Corinto", "Regional DP": "Cauca", "Nombre": "Jos\u00e9 Adalberto", "Apellidos": "Torrijano", "Fecha": "21/09/2017", "Perfil de liderazgo": "Coordinador de la seguridad campesina del corregimiento R\u00edo Negro, vereda Pueblo Nuevo e \nintegrante de la Asociaci\u00f3n proconstituci\u00f3n de la Zona de Reserva Campesina del municipio de \nCorinto -ASTRAZONAC. Fensuagro - CUT, ANZORC. Proceso de unidad popular del Suroccidente \nColombiano - PUPSOC, Movimiento Marcha Patri\u00f3tica.", "Sector": "Campesino"}
{"": "67", "Departamento": "Cauca", "Municipio": "Purac\u00e9", "Regional DP": "Cauca", "Nombre": "Efigenia", "Apellidos": "V\u00e1squez Astudillo", "Fecha": "08/10/2017", "Perfil de liderazgo": "Predio Aduativia, Coconuco. Consejo Regional Ind\u00edgena del Cauca -CRIC", "Sector": "Ind\u00edgena"}
{"": "68", "Departamento": "Cauca", "Municipio": "Paez", "Regional DP": "Cauca", "Nombre": "Oscar Ferney", "Apellidos": "Tenorio", "Fecha": "07/10/2017", "Perfil de liderazgo": "Gobernador suplenete del resguardo Chinas - CRIC", "Sector": "Ind\u00edgena"}
{"": "69", "Departamento": "Cauca", "Municipio": "Su\u00e1rez", "Regional DP": "Cauca", "Nombre": "Albert", "Apellidos": "Mart\u00ednez Olarte", "Fecha": "11/11/2017", "Perfil de liderazgo": "Asociaci\u00f3n de trabajadores campesinos de Cajib\u00edo - ATCC. Filial de Fensuagro - CUT. Integrante \nde la Coordinadora Nacional de cultivadores de coca, amapola y marihuana - COCCAM. Proceso \nde unidad popular del suroccidente colombiano - PUPSOC. Movimiento Marcha Patri\u00f3tica", "Sector": "Campesino"}
{"": "70", "Departamento": "Cauca", "Municipio": "Pat\u00eda", "Regional DP": "Cauca", "Nombre": "Alfonso", "Apellidos": "P\u00e9rez Mellizo", "Fecha": "18/12/2017", "Perfil de liderazgo": "Presidente de la Junta de Acci\u00f3n Comunal de la vereda Pan de Az\u00facar, integrante de Agropatia, \nProceso de unidad popular del suroccidente colombiano - PUSCOC. Movimiento Marcha \nPatri\u00f3tica", "Sector": "Comunal"}
{"": "71", "Departamento": "Cauca", "Municipio": "Caloto", "Regional DP": "Cauca", "Nombre": "Bernardo", "Apellidos": "Musicue Secue", "Fecha": "20/12/2017", "Perfil de liderazgo": "Comunero del resguardo Huellas - Asociaci\u00f3n de Cabildos Ind\u00edgenas del Norte del Cauca", "Sector": "Ind\u00edgena"}
{"": "72", "Departamento": "Cauca", "Municipio": "L\u00f3pez de Micay", "Regional DP": "Cauca", "Nombre": "Nicomedes", "Apellidos": "Pay\u00e1n", "Fecha": "29/01/2018", "Perfil de liderazgo": "Miembro de la Junta de Acci\u00f3n Comunal Mamurcia", "Sector": "Comunal"}
{"": "73", "Departamento": "Cauca", "Municipio": "Guapi", "Regional DP": "Cauca", "Nombre": "Jes\u00fas Orlando", "Apellidos": "Grueso Obreg\u00f3n", "Fecha": "09/02/2018", "Perfil de liderazgo": "Gestor de Paz, Integrante del Movimiento \u00e9tnico y popular -MOEP, Coordinaci\u00f3n Nacional de \norganizaciones y comunidades afrodescendientes - CONAFRO, Coordinaci\u00f3n Nacional \u00e9tnica de \npaz -CENPAZ, Coordinadora nacional de cultivadores de coca, amapola y marihuana - COCCAM. \nProceso de Unidad Popular del suroccidente colombiano -PUPSOC, Movimiento pol\u00edtico y social \nMarcha Patri\u00f3tica", "Sector": "Afrodescendiente"}
{"": "74", "Departamento": "Cauca", "Municipio": "Guapi", "Regional DP": "Cauca", "Nombre": "Jonathan", "Apellidos": "Cundum\u00ed Anchico", "Fecha": "09/02/2018", "Perfil de liderazgo": "Integrante del Movimiento \u00e9tnico y popular -MOEP, Coordinaci\u00f3n Nacional de organizaciones y \ncomunidades afrodescendientes - CONAFRO, Coordinaci\u00f3n Nacional \u00e9tnica de paz -CENPAZ, \nCoordinadora nacional de cultivadores de coca, amapola y marihuana - COCCAM. Proceso de \nUnidad Popular del suroccidente colombiano -PUPSOC, Movimiento pol\u00edtico y social Marcha \nPatri\u00f3tica", "Sector": "Afrodescendiente"}
{"": "75", "Departamento": "Cauca", "Municipio": "Balboa", "Regional DP": "Cauca", "Nombre": "Flover", "Apellidos": "Sapuyes Gaviria", "Fecha": "23/02/2018", "Perfil de liderazgo": "Tesorero del Comit\u00e9 de impulso de la Coordinadora nacional de cultivadores de coca, amapola y \nmarihuana - COCCAM. Integrante de la Asociaci\u00f3n campesina de trabajadores de Balboa -\nASCATBAL, filial de la Federaci\u00f3n Sindical Unitaria Agropecuaria - FENSUAGRO -CUT, Proceso de \nUnidad Popular del suroccidente colombiano - PUPSOC. Movimiento pol\u00edtico y social Marcha \nPatri\u00f3tica", "Sector": "Campesino"}
{"": "76", "Departamento": "Cesar", "Municipio": "El Paso", "Regional DP": "Cesar", "Nombre": "Aldemar", "Apellidos": "Parra Garc\u00eda", "Fecha": "07/01/2017", "Perfil de liderazgo": "Presidente de la Asociaci\u00f3n de Granjas Ap\u00edcolas del Cesar - ASOGRACE", "Sector": "Campesino"}
{"": "77", "Departamento": "Cesar", "Municipio": "El Copey", "Regional DP": "Cesar", "Nombre": "Edilberto", "Apellidos": "Cantillo Meza", "Fecha": "04/02/2017", "Perfil de liderazgo": "Presidente Junta de Acci\u00f3n Comunal vereda Entre R\u00edos, corregimiento Caracolito. Integrante de \nla Asociaci\u00f3n veredal de v\u00edctimas de El Copey - ASVERVIC, Asamblea Campesina del Cesar por la \nrestituci\u00f3n de tierras y el buen vivir - ACC", "Sector": "Comunal"}
{"": "78", "Departamento": "Cesar", "Municipio": "Aguachica", "Regional DP": "Magdalena \nMedio", "Nombre": "Katherine", "Apellidos": "Escalante Castilla", "Fecha": "06/05/2017", "Perfil de liderazgo": "Presidente de la Defensa Civil de Aguachica", "Sector": "Comunitario"}
{"": "79", "Departamento": "Cesar", "Municipio": "Chiriguan\u00e1", "Regional DP": "Cesar", "Nombre": "Jos\u00e9 Reyes", "Apellidos": "Guerrero Gait\u00e1n", "Fecha": "16/05/2017", "Perfil de liderazgo": "Integrante de la mesa municipal de participaci\u00f3n de v\u00edctimas", "Sector": "V\u00edctimas"}
{"": "80", "Departamento": "Choc\u00f3", "Municipio": "Riosucio", "Regional DP": "Urab\u00e1", "Nombre": "Juan de la Cruz", "Apellidos": "Mosquera", "Fecha": "08/01/2017", "Perfil de liderazgo": "L\u00edder Consejo comunitario Salaqu\u00ed, AFRODES", "Sector": "Afrodescendiente"}
{"": "81", "Departamento": "Choc\u00f3", "Municipio": "Riosucio", "Regional DP": "Urab\u00e1", "Nombre": "Mois\u00e9s", "Apellidos": "Mosquera Moreno", "Fecha": "08/01/2017", "Perfil de liderazgo": "L\u00edder Consejo comunitario Salaqu\u00ed, AFRODES", "Sector": "Afrodescendiente"}
{"": "82", "Departamento": "Choc\u00f3", "Municipio": "Carmen del Dari\u00e9n", "Regional DP": "Urab\u00e1", "Nombre": "Heiler", "Apellidos": "Chal\u00e1 Rivas", "Fecha": "03/04/2017", "Perfil de liderazgo": "Consejo comunitario Domingod\u00f3", "Sector": "Afrodescendiente"}
{"": "83", "Departamento": "Choc\u00f3", "Municipio": "Carmen del Dari\u00e9n", "Regional DP": "Urab\u00e1", "Nombre": "Duberney", "Apellidos": "G\u00f3mez Echavarria", "Fecha": "31/05/2017", "Perfil de liderazgo": "Consejo comunitario Curvarad\u00f3", "Sector": "Afrodescendiente"}
{"": "84", "Departamento": "Choc\u00f3", "Municipio": "Riosucio", "Regional DP": "Urab\u00e1", "Nombre": "Efr\u00e9n", "Apellidos": "Mena", "Fecha": "02/06/2017", "Perfil de liderazgo": "L\u00edder afro Consejo Comunitario Pedeguita Mancilla", "Sector": "Afrodescendiente"}
{"": "85", "Departamento": "Choc\u00f3", "Municipio": "Unguia", "Regional DP": "Urab\u00e1", "Nombre": "Berisimo", "Apellidos": "Silgado Pineda", "Fecha": "20/07/2017", "Perfil de liderazgo": "L\u00edder comunitario. Miembro de iglesia cristiana", "Sector": "Comunitario"}
{"": "86", "Departamento": "Choc\u00f3", "Municipio": "Unguia", "Regional DP": "Urab\u00e1", "Nombre": "Edwin", "Apellidos": "Silgado Pineda", "Fecha": "20/07/2017", "Perfil de liderazgo": "L\u00edder comunitario. Miembro de iglesia cristiana", "Sector": "Comunitario"}
{"": "87", "Departamento": "Choc\u00f3", "Municipio": "Riosucio", "Regional DP": "Urab\u00e1", "Nombre": "Manuel", "Apellidos": "Ram\u00edrez Mosquera", "Fecha": "17/08/2017", "Perfil de liderazgo": "L\u00edder comunitario. L\u00edder reclamante de tierras. Expresidente del Consejo Comunitario del \nTruand\u00f3", "Sector": "Comunitario"}
{"": "88", "Departamento": "Choc\u00f3", "Municipio": "Riosucio", "Regional DP": "Urab\u00e1", "Nombre": "Ana Mar\u00eda", "Apellidos": "Mepaquito Cabrera", "Fecha": "24/08/2017", "Perfil de liderazgo": "L\u00edder de la Asociaci\u00f3n ind\u00edgena Wounaan del Dari\u00e9n Chocoano -Asowaudach y de la comunidad \nind\u00edgena Quiparad\u00f3", "Sector": "Ind\u00edgena"}
{"": "89", "Departamento": "Choc\u00f3", "Municipio": "Medio Baud\u00f3", "Regional DP": "Choc\u00f3", "Nombre": "Ezquivel", "Apellidos": "Manyoma", "Fecha": "06/09/2017", "Perfil de liderazgo": "Exgobernador y promotor de salud. L\u00edder del pueblo Embera Dobida del resguardo Dabeiba \nQueracito", "Sector": "Ind\u00edgena"}
{"": "90", "Departamento": "Choc\u00f3", "Municipio": "Alto Baud\u00f3", "Regional DP": "Choc\u00f3", "Nombre": "Aulio", "Apellidos": "Isarama Forastero", "Fecha": "24/10/2017", "Perfil de liderazgo": "Gobernador ind\u00edgena del resguardo Catru Dubaza Ancoso. Asociaci\u00f3n de cabildos ind\u00edgenas del \nr\u00edo Dubasa - ACIRDU", "Sector": "Ind\u00edgena"}
{"": "91", "Departamento": "Choc\u00f3", "Municipio": "Riosucio", "Regional DP": "Urab\u00e1", "Nombre": "Mario Manuel", "Apellidos": "Casta\u00f1o Bravo", "Fecha": "26/11/2017", "Perfil de liderazgo": "L\u00edder social y de restituci\u00f3n de tierras Consejo comunitario de La Larga Tumarad\u00f3", "Sector": "Comunitario"}
{"": "92", "Departamento": "Choc\u00f3", "Municipio": "Riosucio", "Regional DP": "Urab\u00e1", "Nombre": "Luis Hern\u00e1n", "Apellidos": "Bedoya \u00dasuga", "Fecha": "08/12/2017", "Perfil de liderazgo": "L\u00edder de la comundad Bijao Onofre y del Consejo comunitario de Pedeguita Mancilla e integrante \nde la Organizaci\u00f3n \"Comunidades construyendo paz en los territorios -CONPAZ\"", "Sector": "Afrodescendiente"}
{"": "93", "Departamento": "C\u00f3rdoba", "Municipio": "Puerto Libertador", "Regional DP": "C\u00f3rdoba", "Nombre": "Hern\u00e1n Enrique", "Apellidos": "\u00c1gamez Fl\u00f3rez", "Fecha": "19/01/2017", "Perfil de liderazgo": "Tesorero de la Junta de Acci\u00f3n Comunal de la vereda El Barro, L\u00edder  de la Asociaci\u00f3n de \ncampesinos del Sur del C\u00f3rdoba. Marcha Patri\u00f3tica.", "Sector": "Comunal"}
{"": "94", "Departamento": "C\u00f3rdoba", "Municipio": "Los C\u00f3rdobas", "Regional DP": "C\u00f3rdoba", "Nombre": "Nelson Enrique", "Apellidos": "Fabra D\u00edaz", "Fecha": "02/05/2017", "Perfil de liderazgo": "Presidente de la Junta de Acci\u00f3n Comunal del barrio Villa Luz, exaspirante a la alcald\u00eda de \nArboletes (Antioquia) y defensor de derechos humanos", "Sector": "Comunal"}
{"": "95", "Departamento": "C\u00f3rdoba", "Municipio": "Tierralta", "Regional DP": "C\u00f3rdoba", "Nombre": "Gonzalo Antonio", "Apellidos": "Mart\u00ednez Guisao", "Fecha": "20/12/2017", "Perfil de liderazgo": "Presidente de la Junta de Acci\u00f3n Comunal vereda Pechind\u00e9, corregimiento de Saiza.", "Sector": "Comunal"}
{"": "96", "Departamento": "C\u00f3rdoba", "Municipio": "San Jos\u00e9 de Ure", "Regional DP": "C\u00f3rdoba", "Nombre": "Plinio", "Apellidos": "Pulgar\u00edn Villadiego", "Fecha": "18/01/2018", "Perfil de liderazgo": "Presidente electo de la Junta de Acci\u00f3n Comunal de la vereda Alto Mira San Pedrito, \ncorregimiento Versalles", "Sector": "Comunal"}
{"": "97", "Departamento": "C\u00f3rdoba", "Municipio": "San Jos\u00e9 de Ure", "Regional DP": "C\u00f3rdoba", "Nombre": "Antonio Mar\u00eda", "Apellidos": "Vargas Madrid", "Fecha": "31/01/2018", "Perfil de liderazgo": "Tesorero de la Junta de Acci\u00f3n Comunal de la vereda La Ilusi\u00f3n, corregimiento Batatalito", "Sector": "Comunal"}
{"": "98", "Departamento": "Cundinamarca", "Municipio": "Soacha", "Regional DP": "Cundinamarca", "Nombre": "Dairon", "Apellidos": "P\u00e9rez Palma", "Fecha": "05/02/2017", "Perfil de liderazgo": "Asociaci\u00f3n Nacional de Afrocolombianos Desplazados - AFRODES", "Sector": "Afrodescendiente"}
{"": "99", "Departamento": "Guaviare", "Municipio": "San Jos\u00e9 del Guaviare", "Regional DP": "Guaviare", "Nombre": "Jimmy Humberto", "Apellidos": "Medina Trujillo", "Fecha": "03/10/2017", "Perfil de liderazgo": "Vicepresidente de la Junta de Acci\u00f3n comunal de la vereda Puerto Nuevo", "Sector": "Comunal"}
{"": "100", "Departamento": "Guaviare", "Municipio": "Miraflores", "Regional DP": "Guaviare", "Nombre": "Iv\u00e1n", "Apellidos": "Torres Acosta", "Fecha": "11/10/2017", "Perfil de liderazgo": "Promotor de deportes vereda Barranquillita", "Sector": "Comunitario"}
{"": "101", "Departamento": "Huila", "Municipio": "Pitalito", "Regional DP": "Huila", "Nombre": "Luis Gerardo", "Apellidos": "Ochoa S\u00e1nchez", "Fecha": "06/04/2017", "Perfil de liderazgo": "Expersonero municipal, abogado defensor de derechos humanos", "Sector": "Abogado defensor de \nderechos humanos"}
{"": "102", "Departamento": "Magdalena", "Municipio": "Pivijay", "Regional DP": "Magdalena", "Nombre": "Jos\u00e9 Rafael", "Apellidos": "De La Hoz Villa", "Fecha": "15/12/2017", "Perfil de liderazgo": "L\u00edder de la mesa de v\u00edctimas municipal. Presidente de la Asociaci\u00f3n de lecher\u00eda de Canoas", "Sector": "V\u00edctimas"}
{"": "103", "Departamento": "Meta", "Municipio": "Mesetas", "Regional DP": "Meta", "Nombre": "Jos\u00e9 Antonio", "Apellidos": "Anzola Tejedor", "Fecha": "05/03/2017", "Perfil de liderazgo": "Sindicato de trabajadores agr\u00edcolas independientes del Meta - Partido Comunista", "Sector": "Sindical"}
{"": "104", "Departamento": "Meta", "Municipio": "Mesetas", "Regional DP": "Meta", "Nombre": "Luz Angela", "Apellidos": "Anzola Tejedor", "Fecha": "05/03/2017", "Perfil de liderazgo": "Sindicato de trabajadores agr\u00edcolas independientes del Meta - Partido Comunista", "Sector": "Sindical"}
{"": "105", "Departamento": "Meta", "Municipio": "Mesetas", "Regional DP": "Meta", "Nombre": "Eliver", "Apellidos": "Buitrago Guti\u00e9rrez", "Fecha": "02/04/2017", "Perfil de liderazgo": "Presidente JAC vereda Buenos Aires", "Sector": "Comunal"}
{"": "106", "Departamento": "Meta", "Municipio": "San Mart\u00edn", "Regional DP": "Meta", "Nombre": "Camilo Alberto", "Apellidos": "Pinz\u00f3n Galeano", "Fecha": "05/04/2017", "Perfil de liderazgo": "Vicepresidente JAC vereda El Fundo Nuevo", "Sector": "Comunal"}
{"": "107", "Departamento": "Meta", "Municipio": "Mapirip\u00e1n", "Regional DP": "Meta", "Nombre": "Carlos Arturo", "Apellidos": "Mena Renteria", "Fecha": "02/12/2017", "Perfil de liderazgo": "Integrante del Comit\u00e9 de conciliaci\u00f3n de la Junta de Acci\u00f3n comunal de la vereda Rinc\u00f3n del \nIndio", "Sector": "Comunal"}
{"": "108", "Departamento": "Meta", "Municipio": "Puerto Concordia", "Regional DP": "Meta", "Nombre": "Dagoberto", "Apellidos": "Acosta L\u00f3pez", "Fecha": "06/02/2018", "Perfil de liderazgo": "Alguacil del resguardo Ca\u00f1o La Sal. Pueblo ind\u00edgena Jiw", "Sector": "Ind\u00edgena"}
{"": "109", "Departamento": "Nari\u00f1o", "Municipio": "San Andr\u00e9s de Tumaco", "Regional DP": "Nari\u00f1o", "Nombre": "Jhonatan Ferney", "Apellidos": "Rodr\u00edguez Guanga", "Fecha": "09/03/2017", "Perfil de liderazgo": "Comunero  pueblo Aw\u00e1 - Guardia Ind\u00edgena. Unidad Ind\u00edgena del Pueblo Aw\u00e1 UNIPA", "Sector": "Ind\u00edgena"}
{"": "110", "Departamento": "Nari\u00f1o", "Municipio": "San Andr\u00e9s de Tumaco", "Regional DP": "Nari\u00f1o", "Nombre": "Segundo V\u00edctor", "Apellidos": "Castillo", "Fecha": "25/05/2017", "Perfil de liderazgo": "L\u00edder Junta de Acci\u00f3n Comunal del barrio Panam\u00e1 y defensor de derechos humanos", "Sector": "Comunal"}
{"": "111", "Departamento": "Nari\u00f1o", "Municipio": "San Andr\u00e9s de Tumaco", "Regional DP": "Nari\u00f1o", "Nombre": "Carlos Augusto", "Apellidos": "Panesso Guerrero", "Fecha": "26/05/2017", "Perfil de liderazgo": "Integrante de la Fundaci\u00f3n Colombiana Arco Iris - Poblaci\u00f3n OSIGD", "Sector": "OSIGD"}
{"": "112", "Departamento": "Nari\u00f1o", "Municipio": "El Rosario", "Regional DP": "Nari\u00f1o", "Nombre": "Nidio", "Apellidos": "D\u00e1vila", "Fecha": "06/08/2017", "Perfil de liderazgo": "Asociaci\u00f3n de trabajadores campesinos -Ascatram. L\u00edder comunitario perteneciente a la Junta de \nAcci\u00f3n Comunal. Coordinadora Nacional de Cultivadores de hoja de coca, amapola y marihuana -\nCOCCAM. Proceso de Unidad Popular del Suroccidente Colombiano -PUPSOC. Marcha Patri\u00f3tica", "Sector": "Campesino"}
{"": "113", "Departamento": "Nari\u00f1o", "Municipio": "San Andr\u00e9s de Tumaco", "Regional DP": "Nari\u00f1o", "Nombre": "Jose Jair", "Apellidos": "Cort\u00e9s", "Fecha": "17/10/2017", "Perfil de liderazgo": "L\u00edder del Consejo comunitario Alto Mira y Frontera", "Sector": "Afrodescendiente"}
{"": "114", "Departamento": "Nari\u00f1o", "Municipio": "San Andr\u00e9s de Tumaco", "Regional DP": "Nari\u00f1o", "Nombre": "Luz Jenny", "Apellidos": "Monta\u00f1o Arboleda", "Fecha": "13/11/2017", "Perfil de liderazgo": "Integrante de la Junta de Acci\u00f3n Comunal del barrio Viento Libre, L\u00edder religiosa", "Sector": "Comunal"}
{"": "115", "Departamento": "Nari\u00f1o", "Municipio": "Mag\u00fci Pay\u00e1n", "Regional DP": "Nari\u00f1o", "Nombre": "Edinson", "Apellidos": "Ortiz Bola\u00f1os", "Fecha": "27/11/2017", "Perfil de liderazgo": "Representante Legal del Consejo comunitario Manos Amigas del Pat\u00eda Grande", "Sector": "Afrodescendiente"}
{"": "116", "Departamento": "Nari\u00f1o", "Municipio": "San Andr\u00e9s de Tumaco", "Regional DP": "Nari\u00f1o", "Nombre": "Alvaro", "Apellidos": "Arango", "Fecha": "13/02/2018", "Perfil de liderazgo": "L\u00edder comunitario del Corregimiento La Guayacana - Junta de Acci\u00f3n Comunal", "Sector": "Comunal"}
{"": "117", "Departamento": "Norte de Santander", "Municipio": "C\u00facuta", "Regional DP": "Norte de \nSantander", "Nombre": "Karla", "Apellidos": "B\u00e1ez Torres", "Fecha": "01/01/2017", "Perfil de liderazgo": "Asociaci\u00f3n de mujeres transg\u00e9nero de Norte de Santander -Asotransnor", "Sector": "OSIGD"}
{"": "118", "Departamento": "Norte de Santander", "Municipio": "Tib\u00fa", "Regional DP": "Norte de \nSantander", "Nombre": "Jose Mar\u00eda", "Apellidos": "Lemus Tellez", "Fecha": "14/06/2017", "Perfil de liderazgo": "L\u00edder de la Junta de Acci\u00f3n Comunal de la vereda Kil\u00f3metro 16", "Sector": "Comunal"}
{"": "119", "Departamento": "Norte de Santander", "Municipio": "El Carmen", "Regional DP": "Oca\u00f1a", "Nombre": "Ezequiel", "Apellidos": "Rangel", "Fecha": "17/07/2017", "Perfil de liderazgo": "Coordinador del Comit\u00e9 veredal del corregimiento Guamalito, Asociaci\u00f3n Campesina del \nCatatumbo - ASCAMCAT", "Sector": "Campesino"}
{"": "120", "Departamento": "Norte de Santander", "Municipio": "Tib\u00fa", "Regional DP": "Norte de \nSantander", "Nombre": "Javier", "Apellidos": "Sevilla Alvarez", "Fecha": "17/09/2017", "Perfil de liderazgo": "L\u00edder de la Junta de Acci\u00f3n Comunal de la vereda M24, Comit\u00e9 de Obras", "Sector": "Comunal"}
{"": "121", "Departamento": "Norte de Santander", "Municipio": "C\u00facuta", "Regional DP": "Norte de \nSantander", "Nombre": "Miryam Zulay", "Apellidos": "Hern\u00e1ndez Silva", "Fecha": "10/12/2017", "Perfil de liderazgo": "L\u00edder de la Junta de Acci\u00f3n Comunal de la vereda El Descanso, corregimiento Ricaurte", "Sector": "Comunal"}
{"": "122", "Departamento": "Norte de Santander", "Municipio": "El Tarra", "Regional DP": "Oca\u00f1a", "Nombre": "Deiver", "Apellidos": "Quintero P\u00e9rez", "Fecha": "11/02/2018", "Perfil de liderazgo": "Integrante de la Junta de Acci\u00f3n Comunal del barrio El Tarrita, coordinador del comit\u00e9 de \ndeportes. Movimiento social y pol\u00edtico Marcha Patri\u00f3tica", "Sector": "Comunal"}
{"": "123", "Departamento": "Norte de Santander", "Municipio": "Chitag\u00e1", "Regional DP": "Norte de \nSantander", "Nombre": "Miguel", "Apellidos": "Parra Rond\u00f3n", "Fecha": "25/01/2018", "Perfil de liderazgo": "Presidente de la Junta de Acci\u00f3n Comunal de la vereda El Roble", "Sector": "Comunal"}
{"": "124", "Departamento": "Norte de Santander", "Municipio": "Tib\u00fa", "Regional DP": "Norte de \nSantander", "Nombre": "Sandra Yaneth", "Apellidos": "Luna", "Fecha": "05/02/2018", "Perfil de liderazgo": "Presidente de la Junta de Acci\u00f3n Comunal de la vereda Totumito - Carbonera", "Sector": "Comunal"}
{"": "125", "Departamento": "Norte de Santander", "Municipio": "El Tarra", "Regional DP": "Oca\u00f1a", "Nombre": "Elkin Fabian", "Apellidos": "Soto", "Fecha": "17/02/2018", "Perfil de liderazgo": "Exdignatario de la Junta de Acci\u00f3n Comunal del corregimiento Palmarito, municipio de San \nCalixto. Periodista comunitario", "Sector": "Comunitario"}
{"": "126", "Departamento": "Putumayo", "Municipio": "San Miguel", "Regional DP": "Putumayo", "Nombre": "Alvenio Isa\u00edas", "Apellidos": "Rosero Alv\u00e1rez", "Fecha": "26/03/2017", "Perfil de liderazgo": "Presidente Junta de Acci\u00f3n Comunal vereda La Uni\u00f3n", "Sector": "Comunal"}
{"": "127", "Departamento": "Putumayo", "Municipio": "Puerto Guzm\u00e1n", "Regional DP": "Putumayo", "Nombre": "Jose Mar\u00eda", "Apellidos": "Eliecer Carvajal", "Fecha": "18/10/2017", "Perfil de liderazgo": "Fiscal de la Junta de Acci\u00f3n Comunal vereda Ca\u00f1o Avena, inspecci\u00f3n Jos\u00e9 Mar\u00eda", "Sector": "Comunal"}
{"": "128", "Departamento": "Putumayo", "Municipio": "Puerto Leguizamo", "Regional DP": "Putumayo", "Nombre": "Diego", "Apellidos": "Su\u00e1rez", "Fecha": "09/12/2017", "Perfil de liderazgo": "Vicepresidente de la Junta de Acci\u00f3n Comunal vereda Las Delicias", "Sector": "Comunal"}
{"": "129", "Departamento": "Putumayo", "Municipio": "Puerto As\u00eds", "Regional DP": "Putumayo", "Nombre": "Luis Alfonso", "Apellidos": "Giraldo Valencia", "Fecha": "04/12/2017", "Perfil de liderazgo": "Presidente de la Junta de Acci\u00f3n Comunal La Brasilia", "Sector": "Comunal"}
{"": "130", "Departamento": "Risaralda", "Municipio": "Pueblo Rico", "Regional DP": "Risaralda", "Nombre": "Hernando", "Apellidos": "Murillo Arnijo", "Fecha": "26/01/2017", "Perfil de liderazgo": "Presidente de la Junta de Acci\u00f3n comunal de la vereda Ag\u00fcita", "Sector": "Comunal"}
{"": "131", "Departamento": "Risaralda", "Municipio": "Pereira", "Regional DP": "Risaralda", "Nombre": "Julio", "Apellidos": "Cuenca", "Fecha": "06/12/2017", "Perfil de liderazgo": "Asociaci\u00f3n de v\u00edctimas. L\u00edder de familias en situaci\u00f3n de desplazamiento y en proceso de \nreubicaci\u00f3n - ciudadela Salamanca, Pereira.", "Sector": "V\u00edctimas"}
{"": "132", "Departamento": "Risaralda", "Municipio": "Santuario", "Regional DP": "Risaralda", "Nombre": "Ofelia", "Apellidos": "Espinoza", "Fecha": "07/10/2017", "Perfil de liderazgo": "Tesorera de la Junta de Acci\u00f3n Comunal de la vereda La Guaira y lideresa de mujeres", "Sector": "Comunal"}
{"": "133", "Departamento": "Risaralda", "Municipio": "Santuario", "Regional DP": "Risaralda", "Nombre": "Miguel Angel", "Apellidos": "Cardona Zapata", "Fecha": "07/10/2017", "Perfil de liderazgo": "Junta de Acci\u00f3n Comunal Santuario, vereda La Guaira. Asojuntas Risaralda", "Sector": "Comunal"}
{"": "134", "Departamento": "Risaralda", "Municipio": "Dosquebradas", "Regional DP": "Risaralda", "Nombre": "Maritza Yuliana \n(Tayson)", "Apellidos": "Garc\u00eda Vinasco", "Fecha": "22/07/2017", "Perfil de liderazgo": "Fundaci\u00f3n Casa de los Sue\u00f1os. Apoyo y acompa\u00f1amiento en proceso de recuperaci\u00f3n de \nadicci\u00f3n las drogas de ni\u00f1os, ni\u00f1as, adolescentes y j\u00f3venes habitantes de calle", "Sector": "OSIGD"}
{"": "135", "Departamento": "Risaralda", "Municipio": "Bel\u00e9n de Umbr\u00eda", "Regional DP": "Risaralda", "Nombre": "Iv\u00e1n", "Apellidos": "Bigamia Ogar\u00ed", "Fecha": "24/08/2017", "Perfil de liderazgo": "L\u00edder ind\u00edgena de Resguardo Embera Flor del Monte, Consejo Regional Ind\u00edgena de Risaralda. \nL\u00edder del proceso de constituci\u00f3n del resguardo desde 2010", "Sector": "Ind\u00edgena"}
{"": "136", "Departamento": "Risaralda", "Municipio": "Pueblo Rico", "Regional DP": "Risaralda", "Nombre": "El\u00ed", "Apellidos": "Dosabia Si\u00e1gama", "Fecha": "23/09/2017", "Perfil de liderazgo": "Docente del Resguardo Embera Cham\u00ed unificado del r\u00edo San Juan, Pueblo Rico", "Sector": "Ind\u00edgena"}
{"": "137", "Departamento": "Risaralda", "Municipio": "Pueblo Rico", "Regional DP": "Risaralda", "Nombre": "Mar\u00eda Yolanda", "Apellidos": "Maturana", "Fecha": "01/02/2018", "Perfil de liderazgo": "Consejo comunitario de comunidades negras de Santa Cecilia", "Sector": "Afrodescendiente"}
{"": "138", "Departamento": "Sucre", "Municipio": "Sampu\u00e9s", "Regional DP": "Sucre", "Nombre": "Luis Alfonso", "Apellidos": "Villadiego", "Fecha": "02/10/2017", "Perfil de liderazgo": "Cabildo menor ind\u00edgena Zenu Achiote. Representante de acueducto regional", "Sector": "Ind\u00edgena"}
{"": "139", "Departamento": "Tolima", "Municipio": "Chaparral", "Regional DP": "Tolima", "Nombre": "Danna", "Apellidos": "M\u00e9ndez Dur\u00e1n", "Fecha": "11/02/2017", "Perfil de liderazgo": "Asociaci\u00f3n Chaparral LGBTI Diversa", "Sector": "OSIGD"}
{"": "140", "Departamento": "Tolima", "Municipio": "Coyaima", "Regional DP": "Tolima", "Nombre": "Liliana Astrid", "Apellidos": "Ram\u00edrez", "Fecha": "19/10/2017", "Perfil de liderazgo": "Sindicato de maestros del Tolima - SIMATOL", "Sector": "Sindical"}
{"": "141", "Departamento": "Valle del Cauca", "Municipio": "Buenaventura", "Regional DP": "Valle del Cauca", "Nombre": "Emilsen", "Apellidos": "Manyoma Mosquera", "Fecha": "17/01/2017", "Perfil de liderazgo": "L\u00edder Red Comunidades construyendo paz en los territorios - Compaz", "Sector": "Afrodescendiente"}
{"": "142", "Departamento": "Valle del Cauca", "Municipio": "Cartago", "Regional DP": "Valle del Cauca", "Nombre": "Miguel Angel", "Apellidos": "Hoyos", "Fecha": "02/02/2017", "Perfil de liderazgo": "Cooperativa de Cafetaleros del Norte del Valle. Delegado ante el Comit\u00e9 Departamental de \nCafeteros", "Sector": "Social"}
{"": "143", "Departamento": "Valle del Cauca", "Municipio": "Jamundi", "Regional DP": "Valle del Cauca", "Nombre": "Jorge", "Apellidos": "Chantre Achipiz", "Fecha": "04/05/2017", "Perfil de liderazgo": "Lider indigena Cabildo Nasa de Jamundi, secretario del Cabildo de Pueblo Nuevo corregimiento \nde Mesetas. Presidente del Movimiento Alternativo Ind\u00edgena y social MAIS", "Sector": "Ind\u00edgena"}
{"": "144", "Departamento": "Valle del Cauca", "Municipio": "El Cerrito", "Regional DP": "Valle del Cauca", "Nombre": "Severino", "Apellidos": "Grueso Caicedo", "Fecha": "22/04/2017", "Perfil de liderazgo": "Presidente de Junta de acci\u00f3n comunal barrio Prado", "Sector": "Comunal"}
{"": "145", "Departamento": "Valle del Cauca", "Municipio": "Cali", "Regional DP": "Valle del Cauca", "Nombre": "Jaider", "Apellidos": "Jim\u00e9nez Cardona", "Fecha": "06/05/2017", "Perfil de liderazgo": "L\u00edder comunitario del sector Decepaz, comuna 21", "Sector": "Comunitario"}
{"": "146", "Departamento": "Valle del Cauca", "Municipio": "El Cerrito", "Regional DP": "Valle del Cauca", "Nombre": "Alberto Ram\u00f3n", "Apellidos": "Acosta  Gonz\u00e1lez", "Fecha": "01/07/2017", "Perfil de liderazgo": "L\u00edder sindical. Subdirectiva  Sindicato Nacional de trabajadores de la industria agropecuaria - \nSintrainagro Guacar\u00ed", "Sector": "Sindical"}
{"": "147", "Departamento": "Valle del Cauca", "Municipio": "Guacar\u00ed", "Regional DP": "Valle del Cauca", "Nombre": "Mario Andres", "Apellidos": "Calle Correa", "Fecha": "13/05/2017", "Perfil de liderazgo": "Presidente de la Asociaci\u00f3n de trabajadores campesinos del Valle del Cauca -ASTRACAVA en el \nmunicipio de Guacar\u00ed", "Sector": "Campesino"}
{"": "148", "Departamento": "Valle del Cauca", "Municipio": "Buenaventura", "Regional DP": "Valle del Cauca", "Nombre": "Tem\u00edstocles", "Apellidos": "Machado", "Fecha": "27/01/2018", "Perfil de liderazgo": "Defensor de los derechos territoriales de las comunidades negras de Buenaventura", "Sector": "Afrodescendiente"}
